【港女失寵】體貼顧家冇樓揸手都得 港男愛娶泰妹做老婆 | 每日壹爆

一位來自泰國清邁的高學歷女生在潑水節邂逅港男，選擇嫁來香港；一位港男從美國回流，遇上來自泰國的英文教師，婚後定居清邁。在港男眼中，泰國女生體貼、有禮、顧家，容易滿足；而泰妹所看到的，是港男的專一和毅力⋯⋯
上世紀七、八十年代，大批泰國女子遠渡重洋，嫁入香港華人家庭，是為過埠新娘潮。時至今日，過埠熱潮不復再，往昔的暹羅佳人韶華漸逝，亦早已融入香港，與你我無異。然而，如今依然有些泰國女生選擇香港為安身立命之地，非因買賣婚姻，亦無盲婚啞嫁，只為港男情深。
全名Bowie Kanokwan Rerngrit的Bowie的家鄉位於泰北的南邦府（Lampang Province），一個以出產陶土和礦業聞名的地區。有異於大眾對泰國人的刻板印象，來自泰北的女士皮膚較南部的人白晢，乍看之下與一般華人女子無異。如果你在路上碰到Bowie，大抵不會知道她是泰國人，更不會發現她在泰國並非泛泛之輩：自小在南邦長大的她於十七歲時「南下」曼谷攻讀大學，主修溝通藝術（Communication Arts），而她亦擁有博士學位。數年前泰國第一位女總理英拉推出的，旨在提高女性地位的培訓項目－Smart Lady Thailand，Bowie也有參與，而她亦曾有幸得到現任泰皇及詩琳通公主接見。
這位擁有高學歷，家庭背景不俗的泰國女生定居香港已逾四載，只因數年前於清邁的潑水節活動期間邂逅了港人丈夫Mike。我們稱為潑水節的宋干節（Songkran）是泰國曆新年期間最盛大的慶祝活動，旨在除舊迎新。節日持續三天，與農曆新年的年初一至年初三相似。Bowie憶述與丈夫的邂逅道：「當時我跟兩個表兄弟姊妹去清邁玩，因為清邁的潑水節比南邦的盛大。林生（丈夫）主動跟我打招呼，我也不知所措，一開始有點怕他。他跟我說他一個人來泰國玩，是香港人。我心想你為甚麼跟我說？但我還是給他介紹了很多清邁的好去處和餐廳。當晚我們幾個人一起吃飯，他講話太多了，我那時在想為甚麼香港人如此話多？」
傳統上，泰國人在潑水節期間會回鄉向父母請安拜年，當年的Bowie亦是如此：「初三我回家向家人拜年。林生跟我說，我想去你家鄉，我不知道泰國人怎樣拜年。我說你神經病啊，初相識就要來我家鄉。我沒有允許，因為如果當時我帶他回去，所有人都會以為他是我男朋友。」相識後約半年，Mike再度踏足清邁，兩人亦開始拍拖。Bowie回想道：「第二次來清邁，我有帶他回我家鄉那邊。我家有農舍，我帶他去住，想要試驗他能否接受。我覺得他不可以，明天就會走，但他很喜歡那裏，還有那裏的水牛和水果。」
維繫一段異地，跨國的戀情殊不簡單。Mike之所以抱得美人歸，全因勤力：「他很努力來泰國找我。林生是一個很敏感的人，如果有甚麼爭吵，找不到我幾個小時他就會飛來泰國找我，一個星期一次都有。我去上班，上學，沒接他電話六、七個小時，他也會飛來泰國。」Mike念及與太太談戀愛的當初，表示：「其實香港跟泰國的差距有多遠？就是兩個半小時。塞車的話，天水圍去柴灣也需要兩個半小時。有時候不想那麼多的了，直接去機場，到了清邁，跟她吃頓飯、聊天、逛街購物。即日來回也有試過。」
婚後Bowie選擇跟丈夫回香港，並在九龍城開店售賣泰國雜貨。如今Bowie的廣東話發音不算精準，但已相當不俗，面對記者以廣東話發問亦能應對自如。但當下的自在背後自有一番苦功：「我沒有上廣東話課，我就在這間店裏學，從客人和同事身上學。現在每天都一直講英語，他不跟我講廣東話，我也不知道為甚麼。」問及Mike跟太太在溝通上的困難，他坦言一開始時困難不少：「因為我不通泰語，太太亦不曉廣東話。我跟太太的英文其實都是一般，勝在我們都喜愛用身體語言溝通。」以非母語與愛侶傳達心意確非易事，但Mike 認為需要更費力去了解對方時可以培養更好的感情。當語言失效，眉目亦可傳情：「引用謝霆鋒一句：『一個神情和語氣，無字暗語，我也心中有知。』」
對於香港的生活文化和節奏，Bowie大致已掌握好。回想當初的文化衝擊，Bowie表示：「香港人很友善，不過香港人的溝通文化跟泰國人不同，購物習慣也不一樣。譬如說香港人習慣不浪費食物，不買無用的東西回家，但泰國人會認為多買比不夠好。以前我曾經試過買了很多東西回家，家人就問我為何買那麼多，為何買這個，我都不知道怎麼解釋我的文化。」
在Bowie眼中，香港男生比泰國的優勝之處在於專一和「追女仔」的毅力：「我覺得香港男生比泰國男生好，因為泰國男生大多有第二，三老婆（外遇），這是很嚴重的問題。還有香港男生會很努力追求女生。如果是泰國男生，一次我不理他，第二次不理他，他也不理我了。香港男生會對老婆或女朋友有要求：你不用做這個啦，你不要買這個啦，那麼貴。泰國男生會：OK，親愛的，你想買甚麼，想去哪裏，隨便你。但是他們還是有很多共通點的，譬如喜歡喝酒，看足球比賽。」作為香港男生，Mike則表示不會去思量為何自己的伴侶不是香港人，只認為一必不過緣份使然。但他認為泰國女生有些較明顯的優點：「一般泰國女生都挺喜歡煮食，煮得一手好菜。她們比較賢良淑德，體貼吧。都挺顧家的其實。」
對於有意認識泰國女生的港男，Bowie認為要先考慮自己是否可以接受泰國女生的某些特質：「我要先警告你，泰國女生會任何事都想要有自由，做事情想要慢慢來，香港男生是不是可以接受這些呢？如果你看到她沒有男朋友，沒有老公，先跟他打招呼吧，泰國人90%會回應你的。」Mike則認為學泰文是第一步，但男女情愛視乎緣份，不宜強求：「先學一點泰文吧，會比較容易溝通。如果你說我想去泰國認識朋友，沒有問題。如果目的是去泰國找女朋友或老婆，隨緣吧。」
已屆不惑的John是一位自僱人士，以直銷為業，亦有涉足社交平台，有自己開設的專頁。John中七畢業後赴美升讀大學，沙士後回流香港，曾在酒店和投資銀行打工，惟後來發現自己有創業的意慾，故成為自僱人士，開始創業。這位會把奢侈品品牌Hermes唸作「Air-mezz」而不是「噓密時」的「番書仔」如今在清邁定居，有位泰國太太：「我們相識十年，是在交際場合結識的。她是清邁人，有點像我，曾經到美國讀書數年。她大學畢業後來香港攻讀碩士，曾在本地學校教英文。她是一位老師，從事特殊教育，以前是用香港手語教有聽障的學生英文的。她在香港十年，我們拍拖兩至三年，七、八年前開始談婚論嫁，六年前結婚，現在有一個六個月大的小朋友。」
John的表達能力高，言談簡潔、清晰，有力，一如他嚮往的人生追求：「為何我跟現在的太太合拍？因為她來自一個不怎麼追求物質的地方，因為她是清邁人。我們很少談論以後何時買樓，或者去米芝連餐廳吃飯。我相信我比較幸運，不用那麼擔心這些事情。為甚麼人們那麼喜歡泰國？因為泰國的人很快樂。快樂不是來自他們擁有很多東西，不是有「靚車」、「靚錶」，「靚手袋」，亦不是「有樓揸手」，而是來自他們滿足，他們會容易滿足。我覺得這是香港人和泰國人最大的分別。」
兩年前，John毅然搬離香港，隨太太定居其家鄉清邁。在John的比喻中，曼谷是中環，是香港島，是賺錢的地方，品流自然較複雜；清邁則像西貢，沒有高樓大廈、很多傳統的事物依舊屹立、人們相處和恰，步伐遠比曼谷慢。他笑言自己是「入贅」了清邁，亦非常享受在當地的生活：「在香港其實沒有不習慣，因為我是在這裏長大的。但人在香港有種無形的壓力，是身心皆感受到的。清邁那邊節奏慢，生活指數低，不過香港的三份一，四份一左右。我的錢在香港賺，但在泰國花費，兩邊的好處我都有，頗貪心，但又很滿足。」至於香港人日夜費煞思量的土地問題，John直言兩地不能比較：「清邁土地問題？有，太多，太便宜。我不能為你提供一個實際的數字，但不能比較，亦不要比較。我明白香港人最關心買樓問題，但這是不能比較的。」
娶「泰妹」在不少港男眼中是一件很「正」的事。John直言，不少朋友一知道他的女朋友的泰國人即表示：「泰妹？正喎！」，又認為太太不像泰國人，因為她的皮膚白晢。John解釋：「大部份人對泰國人的印象和認識來自泰國南部，曼谷、布吉，芭堤雅這些地方。朋友講的只是表象，一如我們去旅行時只會接觸到當地事物的表面。但當你有深層次一點的了解，你會發現其實每個人都差不多，相差無幾。」
John和太太都曾留美，故二人溝通用英語，而他跟太太的家人之間則是泰、英雙語並用，因為對方只會講一點英文，所幸雙方相處融恰。John與太太之間幾乎沒有語言障礙的問題，但文化差異亦當然存在：「泰國是一個非常重視禮節的地方，社會對儀式、傳統、個人修養方面都有要求，例如大部份外國人都不會做的，正確的Wai（打招呼手勢）。我跟太太是認真交往的話，她就會要求我懂得正確的，禮節上的做法。」
問及泰國女生與香港女生的差別，John笑言：「泰國女生我只認識一個，很難以一概全。她們辨別不如人的能力在於其膚色。除非她們去過香港或跟香港人交往過，否則她們未必曉得香港男生跟中國男生的分別，因為對她們來說都是中國人。如果你覺得泰國女生沒有祟尚物質主義，這是一個錯的觀念。只不過他們的物質主義傾向不如香港人，香港女生嚴重，因為他們的生活水平低一點。」不過，John強調自己不認為香港女生皆是如此，亦指出香港女生會著眼於此不代表她們拜金：「香港的確是一個物質富裕的地方，亦有一些很實際的需求，譬如將來一起生活時有沒有地方住，或者賺多少錢才夠這種問題。」

對於港男意欲到泰國「識泰妹」，John認為際遇、相識的場合和溝通方式至關重要：「第一你要了解你認識『泰妹』的場合為何，如果你在酒吧、夜總會，一些很好玩的場所認識的話，你要注意他們的動機；第二是語言障礙，除非她學識水平較高，或者會用英文溝通，那就沒問題。但如如果你不通泰文，她又不曉英文或中文時，你怎樣跟她溝通？第三是文化差異，泰國人不喜歡正面衝突，很多時候會把真正的感受藏起來，你以為她說OK，但其實她不OK，有時你會不知道你得罪了她或使她不開心。一切還要看你幸運與否，最好有朋友介紹吧。」
泰國通胡慧沖指出，如今嫁到香港的泰國女生絕大多數是自由戀愛，而港泰通婚亦不罕見：「過去某些男人或因找不到伴侶，或因年紀老邁，要人照顧，會娶泰國新娘。但現在這已成過去了，現在久不久都會看到有泰國女生與香港人戀愛，然後嫁來香港，或者香港男生到泰國旅遊，結交當地女友後於當地開店定居。」胡慧沖認為，不少泰國女生的優勢在於體貼、有禮和沒有公主病：「泰國女生起碼不會有公主病，她們會照顧你，在生活細節上很體貼，甚至每天為你準備早餐。她們有禮貌，會尊重你和你的家人。當然不是每一個都如此，但這樣的泰國女生不少。」

泰國係唯一一個國家 令我覺得佢地啲女人係有棍

2019年圖都冇張，示意圖都好啊

相呀

上埋床都未知自己係咪gay

you 竟然是個boy

tldr

頂你拉到尾都無圖

佢個網站冇圖淨係得片，段片連youtube都冇，得佢個網站有

唔覆幾粒鐘就搭飛機過去

變了性做女人的人，是否多數喜歡男人
即是未變男之前，算是gay?

諗起

確認過眼神 我遇上對的人

當我無講過

根本痴線狗公

個港男都幾樣衰下

應該香港係溝唔到女

香港多厹真係無錯

個女都好似人妖

泰妹（假設係真泰妹，唔係人妖）真心正，性格好到不得了，又識煮飯又易氹，冇乜大小姐脾氣，溫柔就得人，思想單純啲

重點係泰國妹係好迷好迷港仔港仔要溝佢哋真係好易

屌 有冇咁多字呀

你哋如果真係愁冇女，溝泰妹都唔好溝大陸妹，至少泰妹唔會謀你身家，又真心崇拜港男好過一車車大陸人咁落嚟家庭團聚

點解咁迷港仔？
真女都ok既 不過泰妹唯一缺點係怕有棍

娶泰妹有無泰籍

泰妹好多人做雞

屌，真係無圖
仲心諗唔信邪

我諗冇好過有
隨時有鳩

泰妹先貪錢
識幾個住泰國既單身佬都係玩下算唔敢娶
你當佢地冬蔭妹咁睇就ok
冬蔭妹嫁左俾個泰國有錢佬

兒登仔又酸嚕

呢兩個都係高學歷泰妹
的確如果係一般泰國鄉下打份普通店員工之類
好難同香港人溝通到

仲有傻仔相信世上有女人唔貪錢

因為香港舊時嘅電影 佢哋連古惑仔都識
佢哋普遍印象覺得香港人有錢又有知識啲 又冇坡仔馬來仔咁臭寸
對去泰國消費嘅香港旅客觀感唔錯
（對比之下其實好多白人去泰國係叫雞，玩童妓，你估佢哋真係唔知咩）
加上佢哋依家迷泡 香港人個外表比較符合韓仔外表
黑髮，皮膚白啲etc 你明我意思啦

泰妹話我知 有套泰國好紅嘅小說好似叫citic 唔記得有冇記錯名
係泰國仲翻拍埋真人電視劇
原著講個IT狗泰妹去香港 識咗個香港黑社會大佬
之後幫個大佬手做嘢 浪漫愛情小說 泰國超紅

奇事發覺這女郎

唔係話唔貪錢 但對比大陸西我諗冇咩人會更差更壞心地

我說有事忙

娶俄妹先有型

香港人很友善，不過香港人的溝通文化跟泰國人不同

真係睇場合

泰國女仔多數都係雞 日頭返part time
夜晚就做正職

諗起on9劉馬車

泰妹如果無J其實諗得過

對比起外國好多白人至上來講
我覺得香港人都算係咁了

香港人咁矮

控制狂

睇片個泰妹唔係話靚，但好親切，好女仔黎
連登仔睇到又係話係人妖，又話人做雞，事實就係無你地份

我想溝你

男人要抽籤當兵

too long

我唔係真野惠里菜

痴撚線
圖都冇張

好亂，條片兩個男人，但得一條泰妹

後生黎講計埋學生，泰國真係普遍多靚女過其他亞洲地方近年有去過泰國既應該會明，屌打哂台灣日本韓國，仲要完全唔似你印象中既泰國人

個條仔個樣成個變態佬咁...但兩條女唔正

亞洲得香港女權大過男權

其實有你講既內在 咁真係溝得過 係最怕有棍

又咪係香港溝唔到女既loser
先會溝唔係港女既女仔
認左佢啦

咪撚對香港出軌啦好心

如果一係大陸妹一係泰妹
兩害取其輕啦

見到pimtha就知而家啲泰妹真心高質好多
但真心頂唔順佢地把聲

我地高登仔平均米八

開兩瓣 識玩

入面咪有圖有片有相 點解大家懶成咁

秦國係咪太多男人扮女人，搞到男女失衡？

John 果個泰妹老婆係咪好有錢...
本身都英國留學幾年...識英文...教書...娶個泰國上流階層又唔同玩法wo...話唔定過到去佢係做泰國blueblood識玩

等睇港女話廢柴先溝秦妹

losers

泰北妹真心正,又白又大波.不過驚易戴帽O者.

港女重多

老公琴晚比你屌到我硬哂又無得射 今晚到我插返你啦

靚果d泰妹好寸, 寸過靚嘅港女
比如冬蔭妹果種樣, 雖則成個人妖咁

顧家係類似片中果種

點講我都覺佢係有jer嘅

同埋可以入藉泰國

三五成群個班童黨大部分都係港泰婚姻產物

失咩寵 港女不嬲食洋腸

駁唔到

Btw 片中泰妹幾正，好過娶大陸妹

我說有事忙
我說有事忙

就算係人妖有咩問題，連登仔不嬲都主張窮人生仔正仆街，人妖可以無限中出喎

港女先正

泰妹真心正
放學時間係曼谷搭地鐵同啲學生妹身貼心
不過多雞就真
之前揼骨個泰妹同男朋友傾住電話掃我袋底
想聊我玩邪骨, 真係好撚癲

咁大段野
相都沒張
示意圖都好

個男死都強調自己美國讀過大學做乜鳩

連登有冇泰妹求介紹

打死都唔娶港女

連登毒撚日日話港女狗也不屌
實際一係做緊兵一係兵都冇得做

同一樣價錢更高既享受

You竟然

愛情定義人人唔同

你唔貼錢買爛壽就係廢
完

係啦 一定係

唔跟主流大隊
就話你跟唔起冇資格

成個日本妹咁 我認為佢係例外姐 似混血

我剩係知好多泰妹網紅/IG女神
黎香港會做G,收得800蚊玩2個鐘,服務好
我講緊果啲泰妹樣,唔係傳統似男人/鄉下果啲
係韓化左果啲女神級樣
佢地黎香港做代購,會順便做埋私人雞
但佢地會問你拎相先,會揀下客,但要求唔高,金鐘連登仔都一定可以上到

泰妹正
有個泰妹ex

大把

攝影：胡堅、蔡福生

攝左去邊？仲要兩個人

根本好多泰國雞都有男朋友甚至結左婚
試過有次唔小心中出左條泰妹, 佢果下唔知乜事打電話俾條仔哭訴, 但講講下又話無事cut 線, 應該係醒起唔可以話俾條仔知俾人中出左

不過有d 真係窮
生左件養唔起要出黎做雞

泰國女生起碼不會有公主病

巴打咁勇唔驚超級淋病？

表示：「其實香港跟泰國的差距有多遠？就是兩個半小時。塞車的話，天水圍去柴灣也需要兩個半小時。
其實唔只兩個小時呀？

係香港長大既泰2代女仔係點我唔知
但如果講泰國本土女仔，根本好多一樣又現實拜金同有公主病。同埋唔止泰仔花心，泰妹一樣好及時行樂，比左帽你帶你都未知;有研究指泰國出軌率係全亞洲頭三甲與其話泰妹貪香港男仔性格好，不如話佢地覺得同港男拍拖可以有更好既生活享受同埋可以炫耀。
唔好講咩泰國女仔好平凡無炫耀心態，佢地咁流行cool牙同整容美白都係因為社會價值覺得咁樣做可以顯得出自己比較有錢同埋高貴(因為華人比較白，而華人係泰國通常係比較有勢力同錢)
呢個世界根本無荀渣價錢燒鵝味道，唔好諗住又窮又無出色就不如溝個索泰妹;不過無可否認點都好過搵內地既，一日150個食屎啦

有冇得介紹下俾一眾緊火連登仔

事實係港女無人要等自滅，港男開始展望大東亞共榮圈的女性，好事黎

咁老實講句佢哋好興整容 好多都有濃下鼻整下雙眼皮 情況誇過香港 同大陸整容普及度差不多 不過我個人覺得整容冇咩問題

溝還溝 唔好去灣仔老蘭溝 去得個啲地方咩國藉都廁

而家個個都有公屋住

中出
日日接咁撚多客真係唔驚?

我咪香港絲囉 連我都讚不絕口嘅

男人都貪，只係男人係靠自己

咁多年前點同吖 依家全部童黨都係中港婚姻添

中出
真係咁夠膽？

講古惑一定唔夠大陸妹

大家都海軍鬥水手
中國或成最大贏家

去九龍城大把啦

咁你又太唔老實 港女真係冇人要定係港男溝唔到女啊 港女係好差好差 不過點都有人接貨 誠實啲啦

你咪算好
d 女仔一大班好小器嫁
排他性好重 見人地競爭力高
或者突出d 就排

港女之間都係咁樣 受異性歡迎會被排

search咗 套劇叫立方體

女人睇女人，同男人睇女人會唔同

應該有jer

90年代香港人已經玩緊泰妹

Too long don’t read

潮州種白淨泰華

我真係廢撚事拗 咩女人都話唔正架喇 總之溝乜都咪撚溝大陸妹喇屌

同埋泰國人真係好有禮貌

係,我已經身處比較少鬥爭既人群...

係

每日朝早坐bts, 迫滿都唔嘈

香港只要有1 個廢中廢老已經嘈到仆街
仲未計幼蝗同支那賤種c9

港女當港男係垃圾
泰 日 台妹反而當係寶

強國： 只有騙子才是真的
泰國： 只有女人才是男的

你唔溝太靚嗰堆咪冇事

漏奶 乜撚關係

但好多都係咁嘅樣而家
好似大部份靚嘅都係mix咗

呢d都好過大陸蝗

無知一問，點解泰妹會比較鍾意港男

有錢過D泰仔

扶他那裏

有無方法聯絡到/ keyword?